日本福岡熊本士多啤梨 被驗出農藥超標高達 97 倍

日本士多啤梨農藥超標！在香港熱賣的日本福岡士多啤梨，與及日本熊本 MEIKO 士多啤梨，被台灣食品藥物管理署列入最新公布的邊境查驗不合格名單；日本福岡與日本熊本 MEIKO 士多啤梨，被台灣當局驗出含農藥嚴重超標高達 97 倍；其中熊本 MEIKO 士多啤梨的農藥含量亦超出了香港的法定標準。有香港果商透露，由於福岡和熊本士多啤梨近年需求激增，日本改變了種植方式，以加快草莓的生長速度，卻令草莓質素變差。香港食物安全中心（食安中心）則建議，用流動清水徹底沖洗，是最有效的去農藥方法。

台灣驗出 38 批不合格產品
台灣食藥署公布 38 批邊境查驗不合格產品，其中來自旗下有頂好超市的惠康百貨公司，去年 11 月 27 日自日本福岡進口 54 公斤士多啤梨，遭檢出殘留農藥氟尼胺 0.14ppm；台南市好食公司於去年 12 月由福岡進口 302 公斤新鮮士多啤梨，亦被驗出農藥賽果培 0.98ppm，兩者皆超過定量極限標準 0.01ppm，即分別超標 13 倍與 97 倍。

含農藥「賽果培」超標高達 97 倍
此外，台北市全盛股份有限公司、新北市梅村水菓有限公司入口的 3 批日本熊本「MEIKO 士多啤梨」，分別遭檢出殘留農藥滅派林 1.7ppm、Pyribencarb0.03 ppm、氟尼胺 0.49 ppm，均超過當地標準；其中氟尼胺超標達 48 倍。

食安中心 洗草莓指引
香港食安中心 2017 年更新洗蔬果指引，把浸泡蔬果去農藥的舊方法剔除，改用流動清水徹底沖洗。食安中心評審有關清洗蔬果對清除各種除害劑殘餘效用的研究，認為用水浸泡蔬菜 5 至 20 分鐘能減少一些除害劑殘餘，但再浸泡更長時間，效用相對甚微；用流動的清水沖洗蔬菜和刷洗表層堅硬的果菜，均是清洗農產品的最有效方法。

日本人好重視士多啤梨

真正三文魚唔食日本人

三文啤梨唔食日本士多魚

仲敢食日本生果

五毛樓主
大陸d野咪仲污染得犀利=3=

1盒日本，1盒大陸，1盒韓國

咪又係照揀日本黎食

咁叫5毛 痴線

唔怪得近年咁多貨供應

士多啤梨好尊重日本人

支那人 不意外

安倍晉三唔食士多啤梨

又係臺灣驗到

請問香港班食環狗衛生狗識乜撚野

實喺請咗中國人種

royal級都中招

唔緊要，減d價我頂啦